「未暴力脅迫」被害人 恐龍法官判輪姦罪不成立

西班牙一名18歲少女參加奔牛節時遭5名男子集體強姦，過程還被拍下上傳至通訊軟體。5名男子事後被檢方以輪姦罪求處20年重刑，一審法院卻以此案無暴力脅迫證據，僅判刑期較輕的性侵罪成立。此事在西班牙引發全國示威抗議，但昨日上訴法院的恐龍法官再度讓人民失望，維持強姦罪不成立的原判。

根據西班牙現行法律，強姦罪的認定是必須有暴力脅迫下所進行的性行為。5名上訴法院法官中，有2人認為此案有暴力脅迫行為，主張將原本的9年刑期加重至14年，但另外3名法官則持反對意見，認為性侵過程中並無明顯暴力脅迫證據，最後以3比2多數決下維持原判。

此案發生在2016年7月的潘普隆納（Pamplona）奔牛節期間，18歲被害女子被5名年約20多歲男子帶到一處民宅地下室集體性侵。這群男子還用手機拍下整個過程並上傳至WhatsApp一個名為「狼群」（La manada）的群組。警方筆錄中形容被害女子在過程中始終維持「被動且中性」態度，全程都閉著雙眼。

檢方一審以強姦罪求處每名被告20年徒刑，但法官只以性侵罪判決每人9年徒刑。由於法律規定不得將未定罪被告拘押逾2年，這5人已於7月交保獲釋。據報導，這5名被告還包括前軍人及警員。

雖然一審判決時已在西班牙引發民眾怒火，但上訴案仍然維持原判，預料會有新一波抗議民眾上街示威，而該國政府也強調將加速修法。預料此案將繼續上訴至最高法院。

10

0

9

8